\begin{frame}
    \frametitle{Mинимизиращи повърхности}
    Проблемът за намирането на такава повърхност е известен в литературата като ,,задача на Плато``.
    Той идентифицира седем тела с постоянна гаусова кривина, които описват профила на капилярните мостове:
    \begin{minipage}{.45\linewidth}
        \begin{itemize}
            \item Нодоид с ,,шия``
            \item Катеноид
            \item Ундулоид с ,,шия``
            \item Цилиндър
            \item Ундулоид с ,,гърбица``
            \item Сфера
            \item Нодоид с ,,гърбица``
        \end{itemize}   
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}{.45\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\linewidth]{constant_curv_bodies.png}
        \captionof{figure}{Цилиндър, сфера, катеноид, нодоид, ундулоид \cite{all_min_surfaces}}
    \end{minipage}
\end{frame}